新增職業解鎖：遊俠

希望各位打online game時，要善用此職業，謹記“風林火山”

「風林火山」，是講迅疾和持重。《尉繚子》說：「重者如山如林，輕者如炮如燔。」進退則如風如火，不動則如山如林。

武田信玄的「風林火山」怎麼解呢。

「疾如風」，一是說武田家的騎兵。武田騎兵，日本第一，合戰往往是騎兵先衝鋒。另一個呢，是戰略和基礎設施建設，主要是兩項，一是烽火台的信息系統，從甲斐為中心，向四周輻射一套密實的烽火台系統，邊境一旦有事，就用不同顏色的狼煙通報，所以武田信玄總能最快速地作出反應，調動軍隊。二是被稱為「棒道」的交通系統，像木棒一樣直，就是著名的武田棒道。甲斐國所在是山區，武田信玄為軍隊行動方便，專門修建九條筆直的棒道，通向主要交戰區。有了信息和交通的基礎設施保障，他的軍隊就能疾如風。

「徐如林」，一是指武田的槍兵，每人一支四到六米的長槍，舉起來像一片森林一樣，徐徐前進，是對付敵軍騎兵的利器。二是指軍隊整體行動的時候，如森林一樣肅穆嚴整。

「侵掠如火」，一是衝鋒陷陣，如烈火燎原，銳不可當；二是武田的軍隊編制組織和指揮系統，指揮起來能夠像運用自己的手臂一樣自如，指哪打哪。

「不動如山」，首先是說武田信玄自己，無論戰況如何激烈，他在高處坐鎮指揮，帥旗高高飄揚，他坐在板凳上紋絲不動。即便敵人攻到他腳底下，他也不會起身，自有身邊衛士去廝殺。主帥不動，帥旗不動，則軍心不動，奮勇殺敵。

在戰略上，絕不輕舉妄動，也不會回應對方的試探而行動，而是有自己的節奏，其徐如林，不動如山，一旦抓住機會，則迅猛出擊，其疾如風，侵掠如火。 風林火山